<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>English on Frank Wang&#39;s Coding World</title>
    <link>http://www.wangxingfeng.com/categories/english/index.xml</link>
    <description>Recent content in English on Frank Wang&#39;s Coding World</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <atom:link href="http://www.wangxingfeng.com/categories/english/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>童鞋，放开那本词汇书</title>
      <link>http://www.wangxingfeng.com/throw-away-vocabulary-books.html</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 20:33:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.wangxingfeng.com/throw-away-vocabulary-books.html</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;词汇都是攒出来的&#34;&gt;词汇都是攒出来的&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;其实，语言学习的本质是相通的。我们不妨先来回顾一下学习汉语（普通话）的过程。有多少人在学习语文的过程中，遇到过要求背诵《新华字典》、《辞海》的语文老师或者家长？我想绝大部分人应该是没有这种经历的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们绝大部分人，基本上是通过日复一日地学习，逐渐把中文词汇量攒起来的。实际上，到了中学阶段，我们掌握了常用的3500个汉字后，阅读中文基本已经没有什么障碍了。你也许有遇到一些生僻字或词组，比如“同侪”、“鬼魅魍魉”。这时候，你可能会停下来去查一下字典，看看它是怎么读的，有什么含义。如果这个字，是个多音字，你可能还会留意一下这个字的读音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学习英语也是同样的道理，遇到不懂的单词就去查词典。现在，我们有了智能手机、电脑，你都不用纸质版的字典了，直接搜索一下，立马出来结果。这样慢慢攒起来的词汇，才是你真正掌握的词汇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是，为什么有那么多人想通过背单词书，快速提升自己的英语词汇量呢？大部分英语词汇书第1页都有一个单词叫做&amp;rdquo;abandon&amp;rdquo;，意思是“放弃”。你看词汇书的小编多么用心良苦，在第1页就告诉你了：放弃吧，别背单词书了。当然，这是一个关于背单词的老梗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你是在准备某个考试，比如说四六级，那么，你很可能会买一本词汇书。但是，千万别妄想通过背完这个词汇书，你的词汇量就上去。仅仅是背诵单词书，背完就会忘掉。背单词书，本身是一件极其低效和反人类的事情。所以，你的大脑根本就不配合你。这就是为什么，很多人买了各种各样的英语单词书，却只有最前和最后的几个单元是脏兮兮的，中间都是崭新的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;放下词汇书-踏踏实实攒单词&#34;&gt;放下词汇书，踏踏实实攒单词&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;别整什么艾斯豪宾的记忆曲线法了！也别整什么词根词缀、联想记忆法了！这些方法有用，那也是辅助记忆的方法。如果你在备考某个英语考试，乖乖地把历年真题刷一遍。每做完一套题目，就把你不熟悉的单词用手机查出来，标注出来，弄懂文章中的每一句话。这些词汇才是你应该需要重点记忆的词汇。你会看到这些词汇反复出现在真题里。一段时间之后，你会惊喜地发现自己不仅能够记住某个单词的中文意思，还知道它是怎么用的。这时候，你才真正掌握了这个单词，而且不会轻易忘掉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;童鞋，放下你手中的单词书，放下心中快速提升词汇量的妄念。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人人都能说英语</title>
      <link>http://www.wangxingfeng.com/everybody-can-speak-english.html</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 15:31:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.wangxingfeng.com/everybody-can-speak-english.html</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;1-为什么要学习英语&#34;&gt;1.为什么要学习英语？&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-1真的有必要学习英语吗&#34;&gt;1.1真的有必要学习英语吗？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;对于学生而言，英语是一门必修课，不得不学。对于上班族而言，有人因为工作需要而学习英语，比如外企员工、涉外导游、外贸从业者；有人出于兴趣爱好而学习英语，比如想看原版的英美电影、听英文歌，甚至看英文小说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，绝大多数的人，学习了十多年的英语，却从未真正掌握这门语言，原因何在？我觉得，学习目的不明确，导致没有内在的学习动力是一个很重要的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;试着问问自己，为什么要学习英语？真的有必要花费时间在学习英语这件事情上吗？也许，你真的不用白费力气学英语。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-2谈谈英语给我带来的好处&#34;&gt;1.2谈谈英语给我带来的好处&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1）休闲：去国外旅游，不需要导游，全程自助；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2）娱乐：看最新的英剧、美剧或者英文电影，不用等待字幕组翻译字幕，不怕被剧透；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3）工作：查阅技术文档，直接看官网，不用看他人蹩脚的翻译；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4）学习：在Coursera、Khan Academy、FutureLearn 上学习自己感兴趣的课程。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;2-如何才能学好英语&#34;&gt;2.如何才能学好英语？&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-1刻意地练习&#34;&gt;2.1刻意地练习&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我们是如何学习并掌握一项技能的呢？需要我们有多高的智商，或者需要有强大的毅力吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你会开车，那么你可以试着回顾一下自己学习并掌握驾驶汽车这项技能的过程。你需要的仅仅是在教练的指导下，刻意地练习一段时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英语，就像开车一样，是几乎人人都可以孰能生巧的技能，仅仅需要你刻意地练习一段时间。不需要纠结于词汇量，也不需要背诵各种语法规则以及各种规则的例外情况。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-2-词汇&#34;&gt;2.2 词汇&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;曾经有不少学生跟我说，老师，我每天拿个单词书背单词，可是第二天就全忘了，怎么办？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果是备考托福、SAT的学生跟我这么说，我会问他，你是正常人吗？  第一遍就记得住的都不是正常人！单词就得反反复复背几遍，同时TOP或者SAT真题练习别偷懒。等你在做题中遇到这些词汇，你就认识他们了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果是实用口语班的学生，我通常会粗暴地说：背个毛线的单词书！好好练习常用的句型就够了，有空多看看美剧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-3-语法&#34;&gt;2.3 语法&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;语法重要吗？废话，当然重要，但是没有你想象得那么重要。最基本的语法，尤其是句法还是要懂一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什么主谓宾、定状补同，还有就是三大从句还是要会的，不然你看到复杂的句子，就一脸懵逼了。只看单词都认识，放一起就不知所云的，多半是没搞明白三大从句，不知道怎么断句的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果不是英语专业，想要专研语法的，就别整什么薄冰、张道真的语法书。推荐两本比较好的语法书：旋元佑的《文法俱乐部》、张满胜《英语语法新思维》。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-4-一直在学习-从来没实践&#34;&gt;2.4 一直在学习，从来没实践&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;既然人人都可以习得英语这项技能，为什么有那么多人花费大量时间、金钱仍然无法熟练使用英语？因为一直在学习，从来没有实际使用过英语！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，没有老外朋友，工作上也用不上英语，怎么用起来呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看看美剧、听听英文歌、阅读英文小说、看BBC的纪录片、 听VOA的新闻、看TED上的视频、交个外国朋友或网友。只要你想，你总能找到使用英语的场景。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>